[田徑教練非禮案] 裁判官判被告脫罪4大論點

曾任田徑教練的77歲退休人士黃恆，涉於8年前在大埔住所藉詞替女學員按摩而非禮對方，他今被裁定罪名不成立。裁判官練錦鴻逐一分析事主的證供，認為女學員的證供前後不一且有矛盾，事後仍對被告態度親暱，基於證供有疑點而裁定被告脫罪。

●以事主描述的姿勢，內褲應不能被扯下
她指被告強行扯下她的內褲非禮，惟按照事主描述的姿勢、即她雙臂向後撐，身軀半躺在床上，她的大部份體重應會集中在臀部，因臀部被壓著，若沒事主主動協助，理應不能扯下內褲。

●未有推開或阻擋被告
事主稱案發時因未及反應而沒作出任何阻止的動作，法庭認為對首次面對同類事件的14歲少女而言，該反應並非不可能，但她亦沒有反射式的動作，例如推開被告或用手阻擋私處。

●事主庭上證供與貼文描述不同
事主庭上描述的案發經過，與她事後向友人的描述、以至多份民事供詞不同。雖然她解釋其網上metoo貼文只為抒發感受，而非清楚反映案發經過，惟裁判官指法庭要處理的正正是事實的裁決、證供的分析，坦言事主前言不對後語的說法，使法庭在考慮是否接納其證供時存疑。

●事後仍與被告保持親密關係
根據事主metoo貼文，她指事後身體很誠實，對被告產生厭惡，但基於被告對她有恩，故勉強維持表面關係。惟根據庭上證供，案發後她仍到被告鄰居家玩狗、乘坐被告車離開，及後8年仍與被告保持社交接觸，包括送禮物予被告、參與對方女兒婚禮、上載與對方的合照並親暱稱呼對方、與對方態度親密並有身體接觸，與她貼文描述不符。

練官坦言，若上述證據分析只是單一事件，或不會影響他對事主證供可信性的質疑；但綜合而言，則足以使他認為證供帶有合理疑點，遂裁定被告罪名不成立。

大巴大巴打落me too瑤度